\section{Database} 
\label{sec:database}

En database er en måde at organisere og strukturer støre mængder data på ved brug af tabeller. En database bruges til at hånter opgaver som at gemme, hente eller søge i lagrede data. En fil lagrede på hardisk kan ikke skrives til af flere processer på samme tid, en database derimod kan håndtere andmodningger fra flere aktører synkront. Det er et krav til vores system er at flere bruger skal kunne bruge systemet på samme tid uafhængigt af hinanden. Derfor skal flere instanser af programmet have mulighed for at tilgå den samme data både synkront og asynkront, dette er en væsentlig funktionalitet som brugen af en database tilføjer til programmet\cite{DatabaseMicosoftOffice}. 

\subsection{Databasetransaktion}
\label{sub:databasetransaktion}

Hvergang man udføre en eller flere operation på databasen, benyttes en databasetransaktion til at sikre at alle operationerne udføres. En databasetransaktion er en gruppering af operation, som databasen betraktes som en enhed, ingen operation kan udføre for uden at resten udføres. Såfremt en operation fejler fortrydes alle andre grupperede operationer\cite{databasetransaktion}

\subsection{ACID}
\label{sub:acid}

ACID er egenskaber som sikre at en database handler som beskrevet tiddeligere under en hver database transaktion. ACID er et akronym de følgende fire egenskaber: 

\begin{itemize}
	\item \textbf{Atomicity} \\
		I tilfælde af at en operation fejler skal alle operationer fortrydes til, så database har samme stadige som før transaktionens start. 

	\item \textbf{Consistency} \\
		Alt data skal valideres før det skrives til databasen. Denne egenskab skal således sikre at alt data fra transaktion er valideret før nogen anden del af data gemmes. Derved sikres at databasen aldrig havner i et ikke færdig valideret stadig.

	\item \textbf{Isolation} \\
		transaktionerne skal udføres sekventielt og isoleret fra hindanden. En transaktion må ikke kunne se ændringer fra en anden ufærdig transaktion. Ved at udføre alle transaktion sekventielt sikres det at en transaktion ikke benytter sig af ugyldigt data fra en anden transaktion.

	\item \textbf{Durability} \\
		Denne egenskab skal sikre at når en ændring er udført, er den gemt på en permanent lager plads.
		Så selv hvis strømmen går efter dette stadige skal hele transaktionen være udført. 


\end{itemize}

% subsection acid (end)




