
\section{Håndtering af gæstesejler}
\label{sub:h_ndtering_af_g_stesejler}
En af problematikkerne hos Vester Baadelaugs nuværende system er at gæster ikke har mulighed for at leje en plads ud for mere end en dag ad gangen. 
En måde at afvikle dette problem på kunne være at installere farve skiftende pærer ved hver bådplads. Denne pære skulle så skifte til rød når pladsen er optaget eller i en situation hvor ejeren af pladsen kommer hjem indenfor kort tid. Er pladsen derimod ledig lyser pæren grøn for at indikere at her kan gæstesejlere holde frit holde. 
Når så gæstesejlere har betalt for leje af pladsen kunne pæren skifte til en tredje farve, som indikation til havnefogden at der er betalt for leje af pladsen. På den måde kan gæstesejler betale for flere dage af gangen. Efter at en medlem har meld sin ankomst i havnen kan skiltet så igen skifte til gult, på den måde behøver havnefogden kun tjekke for om der ligger både på de pladser som lyser gule. 

% section h_ndtering_af_g_stesejler (end)

\section{Ultrasonic sensor ide} % (fold)
\label{sec:Ultrasonic sensor ide}

En tilføjelse til system kunne være at yderligere installere en sensor f.eks. en ultrasonisk sensor. ved hver bådplads, på den måde kan system selv rapportere til havnefogden hvis en gæstesejler holder på en rød plads, eller en grøndplads over længere tid unden at betale.
Flere steder på havnen kunne der monteres standere til håndtering af betaling for strøm og leje af bådplads. Der udover skal standeren være istand til at rapportere til systemet om at nu har gæsten betalt for leje.

\begin{itemize}
 %  \item Ved hver bådplads er der en sensor f.eks. en ultrasonisk sensor. Denne registrerer om der ligger en båd til ved bådpladsen.
 %  \item Ved hver bådplads er der også en stander til håndtering af betaling/melding af ankomst.
  \item Scenarie 1: Vi forestiller os at et medlem sejler ind på sin plads. Sensoren vil nu registrere at en båd har taget pladsen. Indenfor x timer skal medlemmet melde sin ankomst ved standeren. Han trykker "jeg er medlem"-knappen. 
  \item Scenarie 2: Vi forestiller os at en gæstesejler tager en plads, da pæren lyser grønt. Dvs. pladsen er fri. Sensoren har nu registreret at en båd har taget pladsen. Igen, indenfor x timer skal gæstesejleren melde sin ankomst ved standeren. Han skal vælge "jeg er gæst"-knappen. Når gæsten gør dette, vil han nå til betalingsskærmen. Når betaling er udført, vil systemet registrere dette og pladsen har nu status som betalt og optaget. Hvis gæsten ikke betaler indenfor de x timer, vil havnefogeden (eller anden person) blive informeret om dette og kan nu opkræve betaling fra gæsten. 
\end{itemize}

% section Ultrasonic sensor ide (end)
% section løsningsforslag (end)
