\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\begin{document}

	\section*{Samarbejdsaftale v1}

	\begin{enumerate}
		\item Hvis ikke andet er aftalt mødes gruppen i grupperummet 8.15.

		\item Vi skriver rapport i LaTeX.

		\item Alle filer brugt omkring gruppen, bliver versionskontrolleret på GitHub.

		\item Når gruppen møder op til projektarbejde, stræbes der efter at holde et statusmøde på omkring et kvarter. Mødet giver anledning til ytring af eventuelle problemer omkring det nuværende arbejde.

		\item Ved sygdom/fravær eller anden information, skrives dette på den fælles Facebook chat. Der er ingen straf (kageordning) i tilfælde af at komme for sent.

		\item Der tages referrater af alle møder der har relevans for hele gruppen. Dette
    	sikrer at alle medlemmer i gruppen kan være up to date i tilfælde af sygdom.

    	\item Under grupperegning, hvis man lige vil have tænkepause, så sig STOP!

    	\item Til organisering af projektet og tidsplan bruges Trello.com.

    	\item Hvis folk gentagende gange kommer forsent: Spørg man personen hvorfor han kommer forsent og hvad gruppen kan gøre for at afhjælpe problemet. Hvis problemet ikke bliver løst må det tages op på et vejledermøde. 

    	\item Tal pænt og giv konstruktiv kritik, der ikke skal tages personligt

    	\item Lav klare aftaler

    	\item Hvis et gruppemedlem ikke har lavet sin opgave til tiden: Tag det op i gruppen og find ud af hvad årsagen er. Er det fordi opgaven har været for svær eller personen ikke har vidst hvor han skulle starte. Evt. Find en anden opgave til ham eller del den op.

    	\item Hvis en i gruppen dominere diskussionen: Find ud af om det er et reelt problem. Er det fordi han ikke lader andre snakke eller er det fordi de andre ikke snakker. 

      \item Når et medlem af gruppen får kendskab til væsentlig information der kan have relevans for gruppen, er det dette medlems ansvar at vidensdele denne information med de andre medlemmer i gruppen. Vidensdelingen kan foregå ved et lille foredrag med tilhørende spørgerunde.
	\end{enumerate}


\end{document}
