\section{Anvendte Use Cases}

Herpå følger de use cases, der har indgået som basis, for de funktioner der eksisterer i løsningen. De er inddelt i fire kategorier, alt efter hvorvidt den pågældende use case tager udgangspunkt fra enten et medlem, en gæst, havnefogeden eller andre. Når der skrives at \enquote{systemet melder}, i sammenhæng med en plads, hentydes der til at den visuelle repræsentation af pladsens tilgængelighed ændres i brugergrænsefladen, i samme stil, som systemet beskrevet i \cref{sub:gaster_havnefogeden}.

\subsection{Medlemmer}  
  \begin{enumerate}

    \item{\bf{Medlem forlader sin plads i mere end 24 timer}}
      \begin{enumerate}
        \item Medlemmet melder til systemet, et gyldigt tidspunkt for afrejse og hjemkomst.
        \item Systemet melder til medlemmet, at rejsen er registreret.
        \item Systemet venter til efter tidspunktet for medlemmets afrejse.
        \item Når pladsen tømmes, melder systemet, at pladsen er fri.
      \end{enumerate}

    \bf{Alternativ: medlem melder ikke afrejse til systemet}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet underretter havnefogeden om, at en medlemsbåd har været væk fra havnen i mere end 24 timer.
      \end{enumerate}

    \bf{Alternativ: medlem afrejser ikke på angivet afrejsetidspunkt}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet underetter både havnefogeden, samt medlemmet om uoverensstemmelsen.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Medlem vender tilbage til sin plads efter minimum 24 timers afrejse}}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet melder at pladsen er optaget.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Medlem vender ikke tilbage til sin plads, indenfor det angivede hjemrejsetidspunkt}}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet melder uoverensstemmelsen til havnefogeden.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Medlem ønsker at annullere en allerede anmeldt rejse}}
      \begin{enumerate}
        \item Medlem vælger den pågældende rejse fra listen over registrerede rejser.
        \item Medlem annullerer rejsen.
        \item Systemet melder tilbage, at rejsen er annulleret.
      \end{enumerate}
	  
\subsection{Gæster}

    \item{\bf{Gæst er ankommet til havnen, og vil leje en plads}}
      \begin{enumerate}
        \item Gæst registrerer sig selv i systemet.
        \item Systemet giver gæsten et chipkort.
        \item Gæst benytter chipkortet til at logge ind.
        \item Gæst finder oversigten over havnen, og finder en ledig plads.
        \item Gæst vælger den ledige plads og booker den.
        \item Gæst betaler for pladsen.
        \item Systemet melder til havnefogeden, at der er nye ankomne.
      \end{enumerate}

    \bf{Alternativ: Gæst finder ikke selv en plads}
      \begin{enumerate}
        \item Gæst registrerer sig selv i systemet.
        \item Gæst indtaster sin båds specifikationer.
        \item Systemet returnerer en liste over pladser, som vil passe hans behov.
        \item Systemet videresender gæsten til betaling.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Gæst vil se informationer om plads og betaling}}
      \begin{enumerate}
        \item Gæst indsætter chipkort i systemet.
        \item Systemet viser informationer vedrørende gæsten.
      \end{enumerate}

    \bf{Alternativ: Chipkort er bortkommet}
      \begin{enumerate}
        \item Gæst melder til systemet, at chipkort er bortkommet.
        \item Systemet henviser gæsten til havnefogeden.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Gæst forlader havnen inden tidligere anmeldt afrejsetidspunkt}}
      \begin{enumerate}
        \item Gæst afleverer chipkort, og får udleveret en kvittering.
        \item Gæst får returneret berettiget kapital.
      \end{enumerate}

    \bf{Alternativ: Gæst bliver liggende i havnen efter det anmeldte afrejse tidspunkt}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet melder uoverensstemmelsen til havnefogeden.
        \item Chipkortet deaktiveres.
        \item Ved efterfølgende forsøg på brug af chipkort, henvendes der til havnefogeden.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Gæst vil forlænge ophold}}
      \begin{enumerate}
        \item Gæst indsætter chipkort i systemet.
        \item Gæst melder ny afrejse dato til systemet.
        \item Systemet melder, at den nye dato er registreret.
      \end{enumerate}

    \bf{Alternativ: Den nye afrejse dato overlapper med bådpladsens oprindelige ejers hjemkomst}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet melder at datoerne overlapper, og foreslår ny plads til gæsten.
      \end{enumerate}

\subsection{Havnefoged}
    \item{\bf{Havnefogeden registrerer hjemkomsttidspunktet for et medlem}}
      \begin{enumerate}
        \item Medlem meddeler hjemkomsttidspunktet til havnefogeden, for eksempel via telefon, mail, eller lignende.
        \item Havnefogeden indtaster hjemkomsttidspunktet i systemet.
        \item Systemet melder, at hjemkomsttidspunktet er accepteret.
      \end{enumerate}
  
    \bf{Alternativ: En gæst har lejet pladsen for en længere periode}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet foreslår en ny plads til gæsten.
        \item Havnefogeden snakker med gæsten.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Havnefogeden vil gerne se hvilke pladser der er ledige}}
      \begin{enumerate}
        \item Havnefogeden åbner overbliksfunktionen i systemet.
        \item Havnefogeden kan nu se, på et kort over havnen, hvilke pladser der er ledige.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Havnefogeden vil gerne se hvilke nye gæster, der er ankommet indenfor et bestemt tidsrum}}
      \begin{enumerate}
        \item Havnefogeden åbner gæstefunktionen i programmet.
        \item Havnefogeden vælger det ønskede tidsrum.
        \item Programmet viser nye ankomne gæster fra det specificerede tidsrum.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Havnefogeden vil gerne se hvilke pladser, der endnu ikke er betalt for}}
      \begin{enumerate}
        \item Havnefogeden åbner gæstefunktionen i programmet.
        \item Havnefogeden åbner ubetalte pladser.
        \item Programmet præsenterer listen af pladser, der endnu ikke er betalt for. Tiden for, hvor lang tid pladsen har været ubetalt, vises også.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Havnefogeden vil gerne se hvornår et medlem vender tilbage til medlemmets plads}}
      \begin{enumerate}
        \item Havnefogeden åbner medlemsfunktionen i programmet.
        \item Havnefogeden skriver medlemmets navn eller medlemsnummer i søgefeltet.
        \item Programmet præsenterer en liste over matchende medlemmer.
        \item Havnefogeden vælger det søgte medlem.
        \item Programmet viser alle kendte detaljer om medlemmet, herunder hvornår medlemmet forventes tilbage.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Havnefogeden bliver advaret af en fejl ved en stander}}
      \begin{enumerate}
        \item Uventet fejl opstår ved en stander på havnen, eller personen ved standeren trykker på hjælp.
        \item Havnefogeden får besked om fejlen.
      \end{enumerate}

\subsection{Andre}

    \item{\bf{Automatisk arrangementsforslag}}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet melder på baggrund af aktiviteten i havnen, at det ville være en god dag for et arrangement.
        \item Et medlem af klubben ser denne melding, og foreslår et arrangement.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Automatisk medlemstjek}}
      \begin{enumerate}
        \item Systemet registrerer uoverensstemmelse med den angivede rejseplan for et medlem.
        \item Systemet notificerer havnefogeden omkring uoverensstemmelsen.
      \end{enumerate}

    \item{\bf{Bestyrelsen eller havnefogeden vil se statistik over aktivitet i havnen}}
      \begin{enumerate}
        \item Statistik funktionen åbnes og viser de ønskede statistikker.
      \end{enumerate}
	  
	\item{\bf{Kasserer eller havnefoged vil tilføje ny båd til et medlem}}
	  \begin{enumerate}
		\item Havnefogeden logger ind i systemet med administrator rettigheder.
		\item Medlemmet bliver fundet via søge funktionen.
		\item Havnefogeden opretter en ny båd med ønsket information.
		\item Systemet melder tilbage, at båden er registreret.
	   \end{enumerate}
\end{enumerate}
