\chapter{Problemløsning}
\label{cha:problemlosning}
\frnote{mangler intro}

Der er blevet udarbejdet en problemformulering og en kravspecifikation. Ud fra dette skal der laves en løsning. Ifølge studieordningen skal der udarbejdes et større program af høj kvalitet. Det er også et krav at programmet skal skrives i C\#. I dette kapitel vil der være en beskrivelse af denne løsning. Der vil blive beskrevet hvordan løsningen blev lavet. Der vil blive gjort rede for det overordnede design af løsningen. C\# er oprindeligt lavet af Microsoft og bruges primært på Microsofts Windows styresystem. Derfor laves løsningen et Windows program i Microsoft Visual Studio. Til programmet er også lavet en simpel brugergrænseflade. Et Windows program passer godt til Vestre Baadelaug, da de allerede anvender Windows-baserede systemer til administrationen.

\kanote{ovenstående skal tages op til overvejelse}

\input{chapters/problemlosning/usecases/usecase.tex}

\chapter{Relevant Teori for Design og Implementation}

\kanote{intro tekst}

\input{chapters/Teori/internet_of_things.tex}
\input{chapters/Teori/klasse_teori.tex}
\input{chapters/Teori/mvc.tex}
\input{chapters/Teori/database.tex}
\input{chapters/Teori/databasetransaktion.tex}
\input{chapters/Teori/wpf.tex}

\chapter{Design og Implementation}

\kanote{intro tekst igen}

\input{chapters/problemlosning/klasse_design.tex}
\input{chapters/problemlosning/reflektion.tex}
\input{chapters/problemlosning/brugertilladelser.tex}
\input{chapters/problemlosning/moduler.tex}

\chapter{Test af Implementation}

\input{chapters/Teori/systematisk_test.tex}

\input{chapters/Teori/systemtest.tex}


%\input{chapters/problemlosning/om_systemet.tex}
