		Medlemmer
1. Medlem forlader sin plads i mere end 24 timer.
		HANDLING: Medlemmet vælger "tilføj" under rejser, og vælger en afrejse og hjemkomst dato - Rejsen er nu gemt
			Success a) Medlem melder til systemet et gyldigt tidspunkt for afrejse og hjemkomst.
			Success b) Systemet melder til medlemmet at rejsen er registreret. 
			Implied c) Systemet venter til efter tidspunktet for afrejse.
			Failure d) Når pladsen tømmes, melder systemet at pladsen er fri.
			
		Alternativt medlem melder ikke afrejse til systemet
			Failure aa) Systemet underetter havnefogeden om at en medlemsbåd har været væk fra havnen i mere end 24 timer
		
		Alternativt medlem afrejser ikke på det meldte tidspunkt
			Failure ba) Systemet underetter både havnefogeden samt medlemmet om uoverensstemmelsen.
			
2. Medlem vender tilbage til sin plads efter minimums 24 timers afrejse OG DER LIGGER EN GÆST PÅ PLADSEN.
			Failure a) Systemet melder at pladsen er optaget.

3. Medlem vender ikke tilbage til sin plads på det meldte tidspunkt.
			Failure a) Systemet melder uoverensstemmelsen til havnefogeden

4. Medlemmet ønsker at annullere en allerede anmeldt rejse
		HANDLING: Medlemmet logger ind og markere rejsen, dernæst klikker medlemmet på fjern - Rejsen er nu slettet
			Success a) Medlemmet vælger den pågældende rejse fra listen over registrerede rejser.
			Success b) Medlemmet annullerer rejsen.
			Success c) Systemet melder tilbage at rejsen er annulleret.

		Gæster
5. Gæst er ankommet til havnen, og vil leje en plads
		HANDLING: Gæsten registrere sigselv i system og logger ind med udleveret chipkort. Gæsten kan nu se kortet over potentielt ledige pladser.
			Success a) Gæsten registrere sig selv i systemet.
			Failure b) Gæsten benytter chipkortet til at logge ind.
			Success c) Gæsten finder oversigten over havnen og finder en ledig plads
			Failure d) Gæsten vælger den ledige plads og booker den
			Failure e) Gæsten betaler for pladsen
			Failure f) Systemet melder til havnefogeden at der er nye ankomne.

		Alternativt: Gæsten finder ikke selv en plads
			Success a) Ny gæst melder til systemet, hvor lang tid han vil ligge til.
			Failure b) Systemet returnerer en liste over pladser som vil passe hans behov.
			Failure c) Systemet videresender gæsten til betaling.

6. Gæst vil se informationer om plads og betaling
		HANDLING: Gæsten indsætter chipkort og logger ind. I Brugeradministrations tabben vil information om gæsten samt hans båd og rejser.
			Failure a) Gæst indsætter chipkort i automat.
			Success b) systemet viser informationer vedrørende gæsten.
     
		Alternativt: Chipkort er bortkommet
			Failure a) Gæster melder til systemet at chipkort er bortkommet.
			Failure b) Systemet henviser gæsten til havnefogeden.
     
7. Gæst forlader havnen på eller før anmeldte afrejse tidspunkt
			Failure a) Gæst aflever chipkort og får udleveret en kvittering.
			Failure b) Gæst får returneret berettiget kapital.
    
		Alternativt: Gæst bliver liggende i havnen efter det anmeldte afrejse tidspunkt
			Failure a) Systemet melder uoverensstemmelsen til havnefogeden.
			Failure b) Chipkortet deaktiveres.
			Failure c) Ved efterfølgende forsøg på brug af chipkort, henvendes der til havnefogeden.
      
8. Gæst vil forlænge ophold
		Handling: Gæsten logger ind, og benytter ændre rejse funktionen. (Den opdateres ikke visuelt)
			Failure a) Gæst indsætter chipkort i automat.
			Success b) Gæst melder ønskede ny afrejse dato til systemet.
			Failure c) Systemet melder at den nye dato er registreret.
     
		Alternativt: Nye afrejse dato overlapper med medlemshjemkomst
			Failure a) Systemet melder at datoerne overlapper, og foreslår ny plads.
      
		Havnefoged
9. Havnefogeden registrerer et medlemmets hjemkost
			Implied a) Medlem meddeler tidlig hjemkomst til havnefogeden, for eksempel via telefon, mail eller lignende.
			Success b) Havnefogeden indtaster (ny) dato i systemet.
			Success c) Systemet returnere at datoen er accepteret

		Alternativt: En gæst har lejet pladsen for en længere periode.
			Failure a) Systemet foreslår en ny plads til gæsten.
			Implied b) Havnefogeden snakker med gæsten.
      
10. Havnefogeden vil gerne se hvilke pladser der er ledige
			Success a) Havnefogeden åbner overbliksfunktionen i programmet.
			Success b) Havnefogeden kan nu se på et kort over havnen, hvilke pladser der er ledige.
      
11. Havnefogeden vil gerne se hvilke nye gæster der er ankommet indenfor et tidsrum
			Failure a) Havnefogeden åbner gæster funktionen i programmet.
			Failure b) Havnefogeden vælger det ønskede tidsrum.
			Failure c) Programmet viser nye ankomne gæster fra det specificerede tidsrum.
  
12.Havnefogeden vil gerne se hvilke pladser der endnu ikke er betalt for
			Failure a) Havnefogeden åbner gæster funktionen i programmet.
			Failure b) Havnefogeden åbner ubetalte pladser.
			Failure c) Programmet præsenterer listen af pladser, der endnu ikke er betalt for. Tiden for hvor lang tid pladsen har været ubetalt vises også.
      
13. Havnefogeden vil gerne se hvornår et medlem vender tilbage til medlemmets plads
			Success a) Havnefogeden åbner medlems funktionen i programmet.
			Success b) Havnefogeden skriver i søgefeltet medlemmets navn eller medlemsnummer.
			Success c) Programmet præsenterer en liste over matchende medlemmer.
			Success d) Havnefogeden vælger det søgte medlem.
			Success e) Programmet viser alle kendte detaljer om medlemmet, herunder hvornår medlemmet forventes tilbage.
      
14. Havnefogeden bliver advaret af en fejl ved en stander
			Failure a) Uventet fejl opstår ved en stander på havnen, eller personen ved standeren trykker på hjælp.
			Failure b) Havnefogeden får besked om dette.

		Andre
15. Automatisk arrangementsforslag
			Failure a) Systemet melder på baggrund af aktiviteten i havnen, at det ville være en god dag for et arrangement.
			Failure b) Et medlem af klubben ser denne melding, og foreslår et arrangement.
      
16. Automatisk medlemstjek
			Failure a) Systemet registrerer uoverensstemmelse med angivet rejseplan.
			Failure b) Systemet notificerer havnefogeden omkring overensstemmelsen.
    
17. Bestyrelsen eller havnefogeden vil se statistik over aktivitet i havnen
			Failure a) Statistik funktionen åbnes og viser de ønskede statistikker.