%!TEX root = ../Master.tex
\begin{center}\textbf{Synopsis}\\ \end{center}

Denne rapport omhandler udviklingen af et softwareprogram, som skal hjælpe Vestre Baadelaug med deres administrative opgaver.

Denne rapport indeholder en problemanalyse, der baseres primært på interviews med repræsentanter fra Vestre Baadelaug. Dette danner grundlag for denne problemformulering:\\

\enquote{Hvordan kan man modellere en bådklubs administrative ansvarsområder indenfor både, bådpladser, medlemmer og gæster, samt implementere et software program der kan benytte modellerne til formidling af informationer mellem havnefoged, medlemmer og gæster, med det formål at forbedre overblikket over havnen.}\\
	
Ud fra denne problemformulering blev der konstrueret en løsning. Relevant teori bliver beskrevet, og der bliver gjort rede for implementationen af denne teori. Test af løsningen bliver efterfølgende beskrevet.

Afsluttende bliver overvejelser og beslutninger diskuteret, hvorefter der konkluderes på hele rapporten. Herefter perspektiveres løsningen.

% This report contains an analysis of the focus of the project, a problemanalysis based on the interview of Vestre Baadelaug, which leads to the problem formulation which reads.

% \enquote{how can a boatclubs administrative areas sorrounding boats, boatspaces, member and guests be modulated in such a way that a software program kan use these for the formulation of information between the harbourmaster, members and guests, with the goal of improving the overview of the harbour}

% A soulution was made for this problem formulation, and the considerations and choices made will be discussed. Afterwards the soulution will be put into perspective to other institutions. And finally the entire project will be concluded