%!TEX root = ../Master.tex
\begin{center}\textbf{Synopsis}\\ \end{center}


Este informe se refiere a la elaboración de un softwareprogram, que ayudará Vestre Baadelaug en sus tareas administrativas. 

Este informe contiene un problemanalisys, que se basa principalmente en entrevistas con representantes de Vestre Baadelaug. Esto hace que la base de esta formulación del problema :\\

\enquote{¿Cómo se puede modelar un bådklubs responsabilidades administrativas dentro de ambos, amarres, miembros e invitados, así como poner en práctica un programa de software que se pueden utilizar los modelos para la transferencia de información entre el capitán de puerto, los miembros e invitados, con el objetivo de mejorar nuestra comprensión de la bahía.}\\

A partir de esta formulación del problema, se ha creado una solución. Teoría Relevent se está describiendo, y la puesta en práctica de esta teoría se explicará. Será de aquí en adelante se describirá la prueba del soloution. 

Para redondear, se discutirán las consideraciones y decisiones, donde después habrá una conclusión sobre el informe. Después la solución se pone en perspectiva.




% This report deals with the development of a softwareprogram, which will aid Vestre Baadelaug in their administrative tasks.

% This report contains a problemanalisys, which is primarily based on interviews with representatives from Vestre Baadelaug. This makes the foundation for this problem formulation:\\

% \enquote{Hvordan kan man modellere en bådklubs administrative ansvarsområder indenfor både, bådpladser, medlemmer og gæster, samt implementere et software program der kan benytte modellerne til formidling af informationer mellem havnefoged, medlemmer og gæster, med det formål at forbedre overblikket over havnen.}\\

% From this problem formulation, a solution was created. Relevent theory is being described, and the implementation of this theory will be explained. The test of the soloution will hereafter be described.

% For rounding up, the considerations and decisions will be discussed, where after there will be a conclusion on the report. Afterwards the solution will be put into perspective.